女星爆「抄襲少女時代催淚神曲」 SONE怒比對音檔：超像，怎麼敢！

記者李玟儀／綜合報導

南韓女子天團「少女時代」2007年出道，至今已經成軍將近13年，成員目前雖然各自發展，後輩優秀女團也輩出，但「韓流女帝」的地位始終不容撼動。不過近日卻有網友質疑，大陸藝人牛欣欣在2019年推出的「自創曲」《水晶》和少女時代出道曲《再次重逢的世界》旋律相似，怒控牛欣欣抄襲。

牛欣欣是一名大陸歌手，在2019年曾發布歌曲《水晶》，她稱這首歌是為了f(x)成員Krystal（鄭秀晶）所創做的自創曲，但網友一聽旋律卻直接聯想到少女時代的經典神曲《再次重逢的世界》抒情版本，網友點出，兩首歌旋律基本相似，頂多是節奏的些微不同。

對此牛欣欣工作室曬出兩首歌的「簡譜」，表示：「看圖說話，你要的答案全在裡面。」態度讓網友咋舌，網友一方面認為評斷是否抄襲一般是用歌曲的專業音軌，工作室竟然是秀出簡譜，另一方面認為，若真的從數字簡譜來看，光是第一句就幾乎一樣，僅有幾個數字不同。

大批少女時代的粉絲氣憤地自製比對音檔要網友評評理，更自發性向SM娛樂檢舉，不過目前沒有後續。事實上對SONE（少女時代粉絲名）來說，《再次重逢的世界》抒情版是很多人心中的白月光，成員們曾在演唱會上邊唱邊哭，有歌迷說：「SONE都不太敢去聽的歌，被人拿來抄襲！」究竟牛欣欣到底抄襲了沒，就交給廣大的網友親自聽過後判斷了。

支那暗星wfc

其實得頭一句似

老我認同，

抄一句唔算抄掛！？